{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050129",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 노서동 금목걸이"
    },
    "text": "1967年6月21日、宝物に指定されました。国立中央博物館に所蔵されています。長さ30.3cmです。金輪をいくつか連結して中が空いた球形を作り、心葉形の金板を金線で連結して装飾したものを44個連結し、その先に翡翠勾玉を1個付けた。中空の球形の玉は古新羅時代のイヤリングの中間装飾に見られる手法で、ネックレスの先端に勾玉をつける形式は当時のネックレスの一般的な通式でしたこの時代のネックレスは、たいていガラス製の青玉を結び、その先に勾玉をつける形式で、慶州金鈴塚で発見されたネックレスは特殊型で、青玉と中が空いた球形の玉に深葉型の金板を飾った金製品を交互に連結したものでした。しかし、この金のネックレスは青玉を使用しておらず、玉一つ一つに丁寧な技巧を施し、豪華な装飾を施したのは当時のネックレスで最高の傑作であるだけでなく、当時の新羅の高い生活水準と金細工の技術水準を示しています",
    "QA": [
        {
            "question": "この宝物は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1967年6月21日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この宝物はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "国立中央博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の長さは何センチメートルですか？",
            "answer": "この宝物の長さは30.3cmです。"
        },
        {
            "question": "この宝物はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "金輪をいくつか連結して中が空いた球形を作り、心葉形の金板を金線で連結して装飾したものです。"
        },
        {
            "question": "この宝物は何個の金輪と金板で構成されていますか？",
            "answer": "この宝物は44個の金輪と金板で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の先端には何が付いていますか？",
            "answer": "この宝物の先端には翡翠勾玉が1個付いています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の装飾はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この宝物の装飾は豪華で、玉一つ一つに丁寧な技巧が施されています。"
        },
        {
            "question": "この宝物はどの時代のものですか？",
            "answer": "この宝物は古新羅時代のものです。"
        },
        {
            "question": "当時の新羅のネックレスは一般的にどのような形式でしたか？",
            "answer": "当時の新羅のネックレスはガラス製の青玉を結び、その先に勾玉をつける形式が一般的でした。"
        },
        {
            "question": "この宝物は当時の新羅の生活水準と技術水準をどのように示していますか？",
            "answer": "この宝物は当時の新羅の高い生活水準と金細工の技術水準を示しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 285,
        "QA": 359
    }
}